<boilerplate>
  <copyright-statement>
    <clause>
      {% if unpublished %}
      <p><strong>Copyright © {{ docyear }} International Electrotechnical Commission, IEC.</strong>
        All rights reserved. It is permitted to download this electronic file, to make a copy and to
        print out the content for the sole purpose of preparing National Committee positions. You
        may not copy or "mirror" the file or printed version of the document, or any part of it,
        for any other purpose without permission in writing from IEC.
      {% else %}
      <p id="boilerplate-year">
    Copyright © {{ docyear }} {{ agency }}, Geneva, Switzerland
  </p>

  <p id="boilerplate-message">
Droits de reproduction réservés. Sauf indication contraire, aucune partie de cette publication ne peut être reproduite
ni utilisée sous quelque forme que ce soit et par aucun procédé, électronique ou mécanique, y compris la photocopie
et les microfilms, sans l'accord écrit de l'IEC ou du Comité national de l'IEC du pays du demandeur. Si vous avez des
questions sur le copyright de l'{{ agency }} ou si vous désirez obtenir des droits supplémentaires sur cette publication, utilisez
les coordonnées ci-après ou contactez le Comité national de l'IEC de votre pays de résidence.
  </p>

  <p id="boilerplate-name">IEC Central Office</p>

  <p id="boilerplate-address" align="left">
    3, rue de Varembé<br/>
    CH-1211 Geneva 20<br/>
    Switzerland<br/>
    Tel.:&#xa0;+41 22 919 02 11<br/>
    <link target="mailto:info@iec.ch">info@iec.ch</link><br/>
    <link target="https://www.iec.ch">www.iec.ch</link>
  </p>
  {% endif %}
</clause>
</copyright-statement>
<legal-statement>
  <clause>
    <ol>
      <li><p>La Commission Electrotechnique Internationale (IEC) est une organisation mondiale de normalisation composée de l'ensemble des comités électrotechniques nationaux (Comités nationaux de l’IEC). L’IEC a pour objet de favoriser la coopération internationale pour toutes les questions de normalisation dans les domaines de l'électricité et de l'électronique. A cet effet, l’IEC – entre autres activités – publie des Normes internationales, des Spécifications techniques, des Rapports techniques, des Spécifications accessibles au public (PAS) et des Guides (ci-après dénommés "Publication(s) de l’IEC"). Leur élaboration est confiée à des comités d'études, aux travaux desquels tout Comité national intéressé par le sujet traité peut participer. Les organisations internationales, gouvernementales et non gouvernementales, en liaison avec l’IEC, participent également aux travaux. L’IEC collabore étroitement avec l'Organisation Internationale de Normalisation (ISO), selon des conditions fixées par accord entre les deux organisations.</p></li>
      <li><p>Les décisions ou accords officiels de l’IEC concernant les questions techniques représentent, dans la mesure du possible, un accord international sur les sujets étudiés, étant donné que les Comités nationaux de l’IEC intéressés sont représentés dans chaque comité d’études.</p></li>
      <li><p>Les Publications de l’IEC se présentent sous la forme de recommandations internationales et sont agréées comme telles par les Comités nationaux de l’IEC. Tous les efforts raisonnables sont entrepris afin que l’IEC s'assure de l'exactitude du contenu technique de ses publications; l’IEC ne peut pas être tenue responsable de l'éventuelle mauvaise utilisation ou interprétation qui en est faite par un quelconque utilisateur final.</p></li>
      <li><p>Dans le but d'encourager l'uniformité internationale, les Comités nationaux de l’IEC s'engagent, dans toute la mesure possible, à appliquer de façon transparente les Publications de l’IEC dans leurs publications nationales et régionales. Toutes divergences entre toutes Publications de l’IEC et toutes publications nationales ou régionales correspondantes doivent être indiquées en termes clairs dans ces dernières.</p></li>
      <li><p>L’IEC elle-même ne fournit aucune attestation de conformité. Des organismes de certification indépendants fournissent des services d'évaluation de conformité et, dans certains secteurs, accèdent aux marques de conformité de l’IEC. L’IEC n'est responsable d'aucun des services effectués par les organismes de certification indépendants.</p></li>
      <li><p>Tous les utilisateurs doivent s'assurer qu'ils sont en possession de la dernière édition de cette publication.</p></li>
      <li><p>Aucune responsabilité ne doit être imputée à l’IEC, à ses administrateurs, employés, auxiliaires ou mandataires, y compris ses experts particuliers et les membres de ses comités d'études et des Comités nationaux de l’IEC, pour tout préjudice causé en cas de dommages corporels et matériels, ou de tout autre dommage de quelque nature que ce soit, directe ou indirecte, ou pour supporter les coûts (y compris les frais de justice) et les dépenses découlant de la publication ou de l'utilisation de cette Publication de l’IEC ou de toute autre Publication de l’IEC, ou au crédit qui lui est accordé.</p></li>
      <li><p>L'attention est attirée sur les références normatives citées dans cette publication. L'utilisation de publications référencées est obligatoire pour une application correcte de la présente publication.</p></li>
      <li><p>L’attention est attirée sur le fait que certains des éléments de la présente Publication de l’IEC peuvent faire l’objet de droits de brevet. L’IEC ne saurait être tenue pour responsable de ne pas avoir identifié de tels droits de brevets et de ne pas avoir signalé leur existence.</p></li>
    </ol>
  </clause>
</legal-statement>
 {% if unpublished %}
<license-statement>
    <clause>
      {% if stage_int < 40 %}
      <p>This document is still under study and subject to change. It should not be used for reference purposes.</p>
      until published as such.</p>
    {% endif %}
      {% if stage_int >= 40 %}
      <p>This document is a draft distributed for approval. It may not be referred to as an International Standard
        until published as such.</p>
      {% endif %}
      {% if stage_int >= 50 %}
      <p>In addition to their evaluation as being acceptable for industrial, technological, commercial and user
        purposes, Final Draft International Standards may on occasion have to be considered in the light of their
        potential to become standards to which reference may be made in national regulations.</p>
      {% endif %}
      <p>Recipients of this document are invited to submit, with their comments, notification of any relevant
        patent rights of which they are aware and to provide supporting documentation.</p>
    </clause>
</license-statement>
{% endif %}
<feedback-statement>
  {% if unpublished %}
    <clause id="boilerplate-cenelec-attention">
      <title>Attention IEC-CENELEC parallel voting</title>
      <p>The attention of IEC National Committees, members of CENELEC, is drawn to the fact that this
        {% if stage_int >= 30 and stage_int < 40 %}Committee Draft{% endif %}
        {% if stage_int >= 40 and stage_int < 50 %}Committee Draft For Vote{% endif %}
        {% if stage_int >= 50 and stage_int < 60 %}Final Draft International Standard{% endif %}
        ({{ stageabbr }})
        is submitted for parallel voting.</p>
      <p>The CENELEC members are invited to vote through the CENELEC voting system.</p>
    </clause>
    {% else %}
<clause>
  <title>A propos de l'IEC</title>
  <p>La Commission Electrotechnique Internationale (IEC) est la première organisation mondiale qui élabore et publie des Normes internationales pour tout ce qui a trait à l'électricité, à l'électronique et aux technologies apparentées.</p>
</clause>
<clause>
  <title>A propos des publications IEC</title>
  <p>Le contenu technique des publications IEC est constamment revu. Veuillez vous assurer que vous possédez l’édition la plus récente, un corrigendum ou amendement peut avoir été publié.</p>
</clause>
<clause>
  <clause>
    <title>Catalogue IEC - <link target="https://webstore.iec.ch/catalogue">webstore.iec.ch/catalogue</link></title>
    <p>Application autonome pour consulter tous les renseignements bibliographiques sur les Normes internationales, Spécifications techniques, Rapports techniques et autres documents de l'IEC. Disponible pour PC, Mac OS, tablettes Android et iPad.</p>
  </clause>
  <clause><title>Recherche de publications IEC - <link target="https://www.iec.ch/searchpub">www.iec.ch/searchpub</link></title>
    <p>La recherche avancée permet de trouver des publications IEC en utilisant différents critères (numéro de référence, texte, comité d’études,...). Elle donne aussi des informations sur les projets et les publications remplacées ou retirées.</p>
  </clause>
  <clause><title>IEC Just Published - <link target="https://webstore.iec.ch/justpublished">webstore.iec.ch/justpublished</link></title>
    <p>Restez informé sur les nouvelles publications IEC. Just Published détaille les nouvelles publications parues. Disponible en ligne et aussi une fois par mois par email.</p>
  </clause>
  <clause><title>Electropedia - <link target="http://www.electropedia.org">www.electropedia.org</link></title>
    <p>Le premier dictionnaire en ligne de termes électroniques et électriques. Il contient plus de 30 000 termes et définitions en anglais et en français, ainsi que les termes équivalents dans 14 langues additionnelles. Egalement appelé Vocabulaire Electrotechnique International (IEV) en ligne.</p>
  </clause>
  <clause><title>Glossaire IEC - <link target="http://std.iec.ch/glossary">std.iec.ch/glossary</link></title>
    <p>Plus de 55 000 entrées terminologiques électrotechniques, en anglais et en français, extraites des articles Termes et Définitions des publications IEC parues depuis 2002. Plus certaines entrées antérieures extraites des publications des CE 37, 77, 86 et CISPR de l'IEC.</p>
  </clause>
  <clause><title>Service Clients - <link target="https://webstore.iec.ch/csc">webstore.iec.ch/csc</link></title>
    <p>Si vous désirez nous donner des commentaires sur cette publication ou si vous avez des questions contactez-nous: <link target="mailto:csc@iec.ch">csc@iec.ch</link>.</p>
  </clause>
</clause>
{% endif %}
</feedback-statement>
</boilerplate>

